{{ copyedit }}
[Urban_boy.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Urban_boy.jpg "fig:Urban_boy.jpg")
**漁夫帽**（fisherman's hat, Irish country hat ，session
hat）是一種重型棉織物（例如牛仔布或帆布）或[哈里斯毛料等重型羊毛製成的](../Page/哈里斯毛料.md "wikilink")[帽子](../Page/帽子.md "wikilink")。英語原為Bucket
Hat，應直譯為**水桶帽**，但近年來這種款式的帽子都被媒體稱為漁夫帽，鮮少有人直譯為水桶帽，故做漁夫帽譯。邊緣窄而且小，可以蓋的很深，是男女款式皆相同的帽類。釣魚帽出現於1900年，傳統上由愛爾蘭農民和漁民穿戴，二戰後「Irish
walking hats」開始流行於其他各國，60年代登上高級時裝項目，而被稱為「session
hat」，經常被[摩德文化成員所穿著](../Page/摩德文化.md "wikilink")。現代漁夫帽源自[越南戰爭期間美國陸軍發給士兵的橄欖綠色的棉製熱帶帽子](../Page/越南戰爭.md "wikilink")，這些輕便的帽子在平民中廣泛流行，用於釣魚等運動，以及防曬，在美國海軍這帽子則被稱為「Dixie
Cup hat」。

## 特点

漁夫帽不像[棒球帽有長長的突出前緣](../Page/棒球帽.md "wikilink")，而是只有一圈略成梯形的遮陽邊緣。漁夫帽选材上通常使用較厚的材质，通常是用滌綸190t。编织方法上选用彈性的織法，外圍包著鋼絲，在兩側可能有金屬環開孔，讓戴帽的人在炎夏中不至於太悶熱。再配合一個小布袋讓人們可以方便折疊放入小袋子中，携带方便。

## 文化

美国大众文化里，早期戴渔夫帽最有名的人是盖里甘。他是美国1960年代电视喜剧《盖里甘的岛》（Gilligan's
Island）中的一个知名角色，终年如一日的戴着渔夫帽出现在镜头中。而知名的美国喜剧演员罗德尼·丹菲尔德（en:Rodney
Dangerfield）也常笑称，在他晚年，只要他戴一顶渔夫帽，通常都会得到一碗免费的香喷喷的汤（因帽型酷似碗型）。1998年，美国乐团激进小子的主唱葛瑞·亚历山大的渔夫帽，也几乎成为他的个人标志之一。

在以色列，渔夫帽常被称为傻子帽。早期以色列独立时期，不少以色列战士发现他们需要遮阳挡热的帽子。一开始他们采用了阿拉伯式的头巾，但后来他们希望能与阿拉伯战士区分开来，因此将犹太教小帽加大，变成了类似渔夫帽的样子。以色列话称此帽为kova
tembel。今日以色列部队依然使用这种帽子（多为草绿色，图中的以色列士兵就戴着渔夫帽），而且多数以色列人将其视为自由与独立的重要象征。

[Category:帽子](../Category/帽子.md "wikilink")
[Category:1990年代時尚](../Category/1990年代時尚.md "wikilink")
[Category:愛爾蘭服飾](../Category/愛爾蘭服飾.md "wikilink")